---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ?מהו מעמדן של הנשים באסלאם؟
date: 2025-01-23
description: לנשים המוסלמיות, יש הזכות להיות בעלות רכוש, להרוויח כסף, ולהוציא אותו
  כפי שהן חפצות. האסלאם מעודד את הגברים לנהוג בנשים בכבוד ובדרך טובה.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 599180
---

האסלאם רואה באישה, בין אם היא רווקה או נשואה, כיחידה עצמאית בזכות עצמה. יש לה הזכות להחזיק ולנהל את רכושה ורווחיה, ללא אפוטרופסות מצד איש, בין אם מדובר באביה, בבעלה או בכל אדם אחר.
לאישה יש הזכות לקנות ולמכור, לתת מתנות ולתרום לצדקה, ולהוציא את כספה על פי רצונה.
מוהר הנישואין ניתן על ידי החתן לכלה לשימוש האישי שלה, והיא שומרת על שם משפחתה המקורי, מבלי לאמץ את שם משפחתו של בעלה.

האסלאם מעודד את הבעל להתייחס לאשתו בכבוד, כפי שאמר הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

אימהות באסלאם זוכות לכבוד רב. האסלאם ממליץ להתייחס אליהן בצורה הטובה ביותר.

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
